/*function LaTeX(code) {
  return `https://latex.codecogs.com/svg.image?\\large&space;${code}`;
}

function opnLaTeX(code) {
  return `<img src="${LaTeX(code)}" style="height:40px">`;
}*/

let baseDePreguntas = [
  {
    pregunta: "¿Cuantos litros de sangre tiene una persona adulta?",
    respuesta: "4 y 6 litros",
    distractores: ["0,5 litros", "10 litros", "2 y 4"],
  },
  {
    pregunta: "La sal común esta formada por dos elementos, ¿cuales son?",
    respuesta: "Sodio y cloro",
    distractores: ["sodio y potasio", "sodio y carbono", "potasio y cloro"],
  },
  {
    pregunta: "¿Cual es el libro más vendido despues de la Biblia?",
    respuesta: "Don Quijote de la Mancha",
    distractores: ["A Brave New World", "Farenheit 451", "Cien Años de Soledad"],
  },
  {
    pregunta: "¿Cual es el país más grande y el más pequeño del mundo?",
    respuesta: "Rusia y Vaticano",
    distractores: ["Canada y Mónaco", "Estados Unidos y Japon", "Colombia y Venezuela"],
  },
  {
    pregunta: "¿Quien es el autor de la frase 'pienso, luego existo'(cogito ergo sum)?",
    respuesta: "Rene Descartes",
    distractores: ["Friedrich Nietzsche", "Friedrich Hegel", "Platon"],
  },
  {
    pregunta: "¿Cual es la altura de la red de voleibol en los juegos masculino y femenino?",
    respuesta: "2,43m y 2,24m",
    distractores: ["2,4m para ambos", "1,8m y 1,5m", "2,45m y 2,67m"],
  },
  {
    pregunta: "¿Cuanto tiempo tarda la luz del Sol en llegar a la Tierra?",
    respuesta: "8 minutos",
    distractores: ["7 minutos", "6 minutos", "17,5 segundos"],
  },
  {
    pregunta: "¿Cuantos jugadores por equipo participan en un partido de voleibol?",
    respuesta: "6",
    distractores: ["8", "10", "12"],
  },
  {
    pregunta: "¿A quien se le atribuye la frase:'Solo sé que no sé nada'?",
    respuesta: "Socrates",
    distractores: ["Aristoteles", "Epicuro", "Séneca"],
  },
  {
    pregunta: "¿En que periodo de la prehistoria fue descubierto el fuego?",
    respuesta: "Paleolitico",
    distractores: ["Edad de piedra", "Edad media", "Neolitico"],
  },
];


